天水圍婦行街 防暴阻買餸

天水圍婦行街 防暴阻買餸

天水圍多名揮動美國旗的人士，昨帶領大批市民「行街」。董立華攝

【街坊不滿】

【本報訊】原定昨日於天水圍舉行的親子遊行因警方發出反對通知書，主辦單位宣佈活動取消，但昨日仍有數百人到場參與遊行，隊伍走出天瑞路，防暴警多次舉藍旗示警，與示威人士對峙近三小時，並未釀成大衝突。

記者：周詠雯 李雨夢

相關新聞：「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人

大批防暴警員昨在天水圍天瑞路築起防線。許頌明攝

市民昨帶同口風琴即場吹奏《願榮光歸香港》。

10歲的王小朋友是YouTuber，單獨到場拍片記錄。

原定遊行路線是由天秀路公園行至天水圍西鐵站，雖然主辦單位已宣佈活動取消，但昨日天秀路公園旁邊的天秀墟市集在閘外張貼告示，表示接獲警方通知有團體舉行大型集會或遊行，考慮到檔戶和遊客人身財物安全，決定暫停開放一日。中午開始，有警員在天水圍天影路設置路障，截停車輛搜查，在天水圍西鐵站亦有十名防暴警員駐守。

約下午3時，數百人穿上黑衣並戴上口罩到場，約10人揮動美國國旗帶領遊行隊伍，大喊「天滅中共，全黨死清光」，部份人行出馬路，一度佔據天秀路兩條行車線。隊伍高呼「邀請解放軍，齊齊搵美金」、「美軍來了我帶路」、「釋放梁天琦」等口號，又不斷高唱美國國歌。

遊行原以「親子」為主題，家住天水圍的郭姓母女稱一起來到「行街」，郭太指過去偶有跟女兒一起參加遊行，「咁啱今日個女又話嚟咪一齊出嚟，做媽媽嘅都有個心態會想保護到佢」。她希望香港越來越文明、自由和有法治，斥現今香港為顛倒是非。郭小姐則稱希望告訴上一輩香港人在爭取甚麼，「希望香港可以越嚟越好」。

10歲YouTuber獨自參與

現場有小朋友獨自參與，10歲的王小朋友是天水圍街坊及YouTuber，對於早前警方以催淚彈驅散包圍天水圍警署的示威者，他表示憤怒，認為天水圍多長者居住，老人家吸入催淚氣體對身體有害。他希望到現場拍片記錄，上載到網上，「𠵱家小朋友都唔係經常睇新聞，都係睇YouTube，所以想用YouTube呢個平台整一條片，令小朋友知道𠵱家嘅境況。」

至4時，遊行隊伍行至T Town商場對出，約50持盾防暴警員駐守天瑞路，阻擋隊伍前進並舉藍旗，指現場人士正進行非法集會，要求立即離開，警民相隔約50米。有示威者指四周都有警方所設的路障，大叫「隊尾都完喇，走喇走喇！」剩下約100人留守馬路，與警方對峙。

相關新聞：兒子落街午膳被捕 父怒斥警野蠻

大叔勸收隊：做地盤工啦

其間天頌苑多名街坊下樓指罵防暴警員，一名主婦因無法穿越防暴警員防線買餸，表現鼓譟。有大叔以口琴吹奏《願榮光歸香港》歌曲，更有街坊勸喻警方收隊和轉工：「你哋咁辛苦，日曬雨淋，又要俾人鬧，啲說話又唔好聽，搵過份工啦。膊頭有花嗰啲就坐喺度收錢。」亦有大叔說：「做地盤搵過份工啦。」

T Town商場內亦有零星爭執，一名藍絲阿伯突然向群眾挑機，被示威者包圍，阿伯被打，頭頂上留有血痕並自行離開。

近下午6時，天瑞路及天壇街防線有速龍小隊及防暴警戒備，主理速龍隊的總警司莊定賢亦在場。天華路則有數十黑衣示威者以膠馬、鐵馬、垃圾桶等設置路障堵路，氣氛一度緊張。至晚上7時多，防暴警員漸漸撤退，示威者亦陸續散去。

上一則
上一則
警搜國難五金 數十市民聲援

下一則
下一則
500中學生集會「唔想冇咗香港」

「暴力清潔隊」毀連儂牆 毆途人
兒子落街午膳被捕 父怒斥警野蠻
兩警扮巴士乘客拉人 指車長襲警
街坊圍管理處促交代
藍絲送院 遺假醫生紙
爭普選直幡現獅子山紅衣人踩場揮國旗
「鐵屋子」內裝睡廿年港漂覺醒上街抗爭
員工指禁播《榮光》港台否認
今國際民主日 網民港島自由行
撐政府長髮男指揮藍絲拆牆
何君堯號召「清潔」被轟煽動
警搜國難五金 數十市民聲援
500中學生集會「唔想冇咗香港」
警二代少女：幫父母上街
稱14億人支持 擎槍光頭警：久旱逢甘露
英律師會促獨立查警濫暴
梁繼平黃之鋒紐約演講內地生踩場
中國留學生戴口罩撐港
德國會商發工作簽證予港生
登報「賀國慶」籌800萬達標
政府花220萬 日報章賣廣告
當事人講述8.31太子站所見所聞「警指有記者 傷者唔走得」
「毛信任」：跳閘非為慳錢 是抗議港鐵
大埔七校生譴責警9.7濫暴
稱學生築人鏈換午餐女拔校長被校友轟不知所謂
中資狂囤地取代港地產商
緊貼政府土地政策出手
黃遠輝︰政府應大膽收地紓屋荒
9.7沙田站衝突 警再拘一女子
警用催淚彈 葉劉讚「善良」
拒淪佈景板 新民黨不去對話會
曾鈺成倡官員落區做「沙包」
政法委斥港青自困粵語小圈子
陳志全沙田議辦遭噴紅漆搗亂
藍絲各區行兇警選擇性拘青年

10歲youtuber
叻仔

推

香港嘅小朋友

我10歲果時仲睇緊卡通片

可能係受大J啟發

好欣慰但同時好唔想佢哋咁成熟
佢只係小朋友嚟 唔係應該天真無邪㗎咩

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

有冇佢既channel

只有一個方法可以有效打擊藍屍